美醫院認錯同名同姓同齡腦死病人 拿錯授權拔喉

（北美通訊）紐約發生罕見醫療行政失當事故，一間醫院去年懷疑因人為疏忽，誤認一名腦死病人是另一名同名同姓同齡的男子，並通知錯家屬。該病人最終在陌生人同意下，拔除生命維持儀器離世。
事發於去年7月15日。40歲男子威廉斯（Freddy Clarence Williams）在家中濫藥後，失去知覺，被送往布朗克斯（The Bronx）的聖巴拿巴醫院（St. Barnabas Hospital）。當時他身上有身份證明文件，但院方只核對其姓名和年齡，未有確認社會保障號碼，因此把他誤認是第二位同名同姓同齡男子威廉斯（Freddy Williams），並錯誤通知其家屬。
第二名威廉斯的48歲姊姊鮑威爾（Shirell Powell）接報後抵達醫院，由於床上的威廉斯口部插了喉，戴了頸箍，眼皮、鼻子、面部浮腫，讓鮑威爾難以確認其面貌，甚至覺得他與自己的弟弟相似，因此一直未有質疑院方的講法。
病人留院兩日後，院方證實他腦幹死亡，不可能恢復意識，一度令鮑威爾哭得死去活來。後來鮑威爾接受現實，安排親友逐一來見「弟弟」最後一面，其間鮑威爾另一名姊妹曾指出，床上的威廉斯身形較胖，不像其弟弟，但鮑威爾指出病人全身浮腫，才令她有「較胖」的錯覺。
到7月29日，鮑威爾在病人昏迷14日後，同意院方拔除生命維持儀器。院方在安排解剖驗屍時，才發現死者並非鮑威爾的弟弟。鮑威爾後來才發現，弟弟同月1日因干犯襲擊罪而被捕，一直被羈留，並失去聯絡。
當鮑威爾得悉自己的弟弟仍在生，自己卻在醫院誤導下，了結一名陌生人的生命，一度令她暈倒，之後不時失眠。她曾要求院方提供死者的個人資料，讓她向其家屬致哀並解釋，但被院方以私隱為由拒絕。
到近日她決定入稟控告院方失誤，要求賠償，事件才曝光。院方發言人回應稱，有關索償沒有任何理據支持，並對事件沒有補充。

鮑威爾被聖巴拿巴醫院誤導，誤認陌生腦死病人是自己的弟弟，而授權院方終止其生命。

單野都幾多巧合 注定條友都

咁橋

本身條友已經腦死

腦死
俾著真屋企人都係做一樣決定

但係做落決定果個就無黎啦肺好似有責任咁

白人可能會內疚
但係黑人啦喎多數想r賠償咋

同名同姓一個黑一個白會點

連自己友都分唔到黑人邊個打邊個

咁一定分得出啦

仲以為係2個人訓同一間醫院搞錯，
原來另一個根本唔係醫院

Me too

黑人既缺憾
個個望落都一樣，連自己親人都認唔到，無得唔認啦掛